\documentclass[11pt, a4paper, twoside]{scrreprt}
%BCOR = Binding CORrection
%\areaset[7mm]{418.25555pt}{\textheight}
\input{headerbach.tex}
\begin{document}
\pagenumbering{Roman}

% Anmerkung: Die Seitenraender wurden asymmetrisch gewaehlt,
%            damit genug Platz fuer eine Klemmbindung da ist.
%            Da neue Kapitel auf der rechten Seite (ungerade
%            Seitennummer) beginnen sollten, muss ggf. am Ende
%            des vorhergehenden Kapitels eine Leerseite
%            eingefuegt werden:
%
%            \newpage
%            \thispagestyle{empty}
%            \ \\
%            \newpage
%
%            Die Seitenraender koennen aber auch in der Datei Tex/global.tex
%            veraendert werden.

% >>> Titelseite <<<

\newcommand{\thetitle}{Multi~Particle~Collision~Dynamics \\ zur \\ Simulation~aktiver~Teilchen}

\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vspace*{\fill}
\Huge\textbf{\thetitle}
\vfill
\Large
Bachelorarbeit \\ zur Erlangung des akademischen Grades \\ Bachelor of Science \\
\vspace{20pt}
\normalsize
vorgelegt von \\[5pt]
{\Large Jens Winkelmann} \\[5pt]
geboren in Essen \\
\vspace{20pt}
Lehrstuhl f\"ur Theoretische Physik I \\ Fakult\"at Physik \\
Technische Universit\"at Dortmund \\ 2013
\end{center}
\newpage

% >>> Gutachterseite <<<

\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\begin{tabbing}
1. Gutachter: \=\kill
1. Gutachter: \>Prof. Dr. Kierfeld \\[11pt]
2. Gutachter: \>Priv.-Doz. Dr. Löw \\[11pt]
\end{tabbing}
\vspace{11pt}
Datum des Einreichens der Arbeit: 02.08.2013
\newpage

\thispagestyle{empty}
\vspace*{5cm}
\dictum[Das kommunistische Känguru]
{
"`Der kreative Umgang mit der Rechtschreibung ist gewollt, um formal klarzustellen, die Respektlosigkeit gegenüber althergebrachten Regeln ist ein wichtiger Bestandteil des kreativen Protestes!"'
}
\newpage

% >>> Kurzfassung/Abstract <<<

\thispagestyle{empty}
\input{Kapitel/Kurzfassung}
\newpage

% >>> Hauptteil <<<

\renewcommand{\contentsname}{Inhaltsverzeichnis}
\tableofcontents
\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
\renewcommand{\listfigurename}{Abbildungsverzeichnis}
\listoffigures
\newpage

\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{arabic}

\input{Kapitel/Einleitung}
\input{Kapitel/Simulationsmethode}
\input{Kapitel/Simulation_des_Hagen}
\input{Kapitel/Simulation_Teilchen_mit_Antrieb}
\input{Kapitel/Zusammenfassung}

% >>> Literaturverzeichnis <<<
\nocite{numpy}
\nocite{scipy}
\nocite{matplotlib}
\nocite{bachelor}

\renewcommand{\bibname}{Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
\bibliographystyle{unsrtdin} 
\bibliography{BachelorArbeit}
%\newpage
\input{Kapitel/Danksagung}
\newpage
\thispagestyle{empty}

% >>> Erklaerung <<<
\input{Kapitel/Erklaerung}

\end{document}